{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_029717",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "지리전서동림조담"
    },
    "text": "地理全書同林祖談 (지리전서동림조담)\\n\nソウル特別市銅雀区\\n\nこの本は朝鮮時代に天文と地理を管轄した観相監という官庁で官員を選抜する際に広く使われた風水地理書です。本は中国五代に梵月峰が編纂したもので、計24編からなります。通常は「東林別結」とも呼ばれています。一部呪術的な要素が含まれているという点で、朱姫をはじめとする宋代の儒学者から批判を受けました。しかし、朝鮮社会は周熙の性理学を深く受け入れたにもかかわらず、風水地理説も朝鮮初期から重要な知識として活用されてきました。特に国家官庁でこの本を科試の科目として重要視したことから、本遺物は歴史的に特別な意味を持つと言えます。2020年1月6日、大韓民国の宝物に指定されました。本来は計24編ですが、本遺物には上巻と下巻の22編が収められています。上巻には変卦編、天星編、納甲編、龍虎編、血脈編、明堂編、四神編、主客編の8篇が含まれ、下巻には近眼篇、遠朝篇、水口篇、風入篇、鷹龍篇、厄払い篇、厄払い篇が収められています。本文は桂未中字で、注釈は桂未小字で印刷されています。現在は序文、跋文、簡記などは残っておらず、刊行と関連した事項を確認することは困難です。しかし、桂米中字を使用していることから、少なくとも太宗年間(1400〜1418)以前に印刷されたと推定されます。本書は朝鮮時代に国家で重要視された陰陽科部分の教材でした。しかし、一般的な文科や武科の受験書ではなく、雑科の教材としてはあまり利用されず、刊行部数も少なかったようです。また、現在残っている本も希少価値が高いと言えるでしょう。さらに、高麗末から朝鮮初期に使われた金属活字である桂未字で書かれた本という点から、書誌学的な価値も調べることができます。",
    "QA": [
        {
            "question": "この本は何時代に作られましたか？",
            "answer": "この本は朝鮮時代に作られました。"
        },
        {
            "question": "この本はどの官庁で広く使われましたか？",
            "answer": "この本は天文と地理を管轄した観相監という官庁で広く使われました。"
        },
        {
            "question": "この本は何と呼ばれていますか？",
            "answer": "この本は通常は「東林別結」とも呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "なぜこの本は朱姫をはじめとする宋代の儒学者から批判を受けたのですか？",
            "answer": "この本には一部呪術的な要素が含まれていたため、朱姫をはじめとする宋代の儒学者から批判を受けました。"
        },
        {
            "question": "朝鮮社会はどのように風水地理説を活用してきましたか？",
            "answer": "朝鮮社会は周熙の性理学を深く受け入れたにもかかわらず、風水地理説も朝鮮初期から重要な知識として活用されてきました。"
        },
        {
            "question": "この本はなぜ国家官庁で重要視されたのですか？",
            "answer": "この本は科試の科目として国家官庁で重要視されたため、特別な意味を持つ遺物と言えます。"
        },
        {
            "question": "この本は何編からなりますか？",
            "answer": "この本は計24編からなります。"
        },
        {
            "question": "この本にはどのような篇が含まれていますか？",
            "answer": "この本には変卦編、天星編、納甲編、龍虎編、血脈編、明堂編、四神編、主客編の8篇が含まれています。"
        },
        {
            "question": "この本はどの時代に印刷されたと推定されますか？",
            "answer": "この本は少なくとも太宗年間(1400〜1418)以前に印刷されたと推定されます。"
        },
        {
            "question": "この本は何科の教材として使われましたか？",
            "answer": "この本は朝鮮時代に国家で重要視された陰陽科部分の教材として使われました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 540,
        "QA": 416
    }
}